# ক্লাউডফ্লেয়ার প্রতিরোধ করতে আপনি কী করতে পারেন?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ওয়েবসাইট গ্রাহক
</summary>


- আপনার পছন্দের ওয়েবসাইটটি যদি ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার করে থাকে তবে তাদের ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার না করার জন্য বলুন।
  - ফেসবুক, রেডডিট, টুইটার বা মস্তোডনের মতো সোশ্যাল মিডিয়ায় ঝাঁকুনির কোনও পার্থক্য নেই। [অ্যাকশনগুলি হ্যাশট্যাগগুলির চেয়ে জোরে।](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - আপনি নিজেকে দরকারী করতে চাইলে ওয়েবসাইটের সাথে যোগাযোগ করার চেষ্টা করুন Try

[ক্লাউডফ্লেয়ার ড](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
আমরা আপনাকে পরামর্শ দিচ্ছি যে আপনি যে নির্দিষ্ট পরিষেবা বা সাইটগুলির জন্য সমস্যা সমাধান করেছেন সেগুলির জন্য প্রশাসকদের কাছে যোগাযোগ করুন এবং আপনার অভিজ্ঞতা ভাগ করুন।
```

[যদি আপনি এটি না জিজ্ঞাসা করেন তবে ওয়েবসাইটের মালিকরা কখনই এই সমস্যাটি জানেন না।](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[সফল উদাহরণ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
তোমার কোন সমস্যা আছে? [এখনই আপনার আওয়াজ তুলুন।](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) নীচে উদাহরণ।

```
আপনি কেবল কর্পোরেট সেন্সরশিপ এবং গণ নজরদারি সহায়তা করছেন।
http://crimeflare.eu.org
```

```
আপনার ওয়েব পৃষ্ঠাটি ক্লাউডফ্লেয়ারের গোপনীয়তা-আপত্তিজনক ব্যক্তিগত প্রাচীর-উদ্যানের মধ্যে রয়েছে।
http://crimeflare.eu.org
```

- ওয়েবসাইটের গোপনীয়তা নীতি পড়তে কিছুটা সময় নিন।
  - যদি ওয়েবসাইট ক্লাউডফ্লেয়ারের পিছনে থাকে বা ওয়েবসাইট ক্লাউডফ্লেয়ারের সাথে সংযুক্ত পরিষেবাগুলি ব্যবহার করে।

এটি অবশ্যই "ক্লাউডফ্লেয়ার" কী তা ব্যাখ্যা করতে হবে এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের সাথে আপনার ডেটা ভাগ করার অনুমতি চাইতে হবে। এটি করতে ব্যর্থ হওয়ার ফলে বিশ্বাসের লঙ্ঘন হবে এবং প্রশ্নে থাকা ওয়েবসাইটটি এড়ানো উচিত।

[একটি গ্রহণযোগ্য গোপনীয়তার নীতি উদাহরণ এখানে](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
আমি আপনার গোপনীয়তা নীতি পড়েছি এবং ক্লাউডফ্লেয়ার শব্দটি খুঁজে পাচ্ছি না।
আপনি যদি ক্লাউডফ্লেয়ারে আমার ডেটা ফিড করতে থাকেন তবে আমি আপনার সাথে ডেটা ভাগ করতে অস্বীকার করছি।
http://crimeflare.eu.org
```

এটি গোপনীয়তা নীতির উদাহরণ যা ক্লাউডফ্লেয়ার শব্দটি নেই।
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ক্লাউডফ্লেয়ারের নিজস্ব গোপনীয়তা নীতি আছে।
[ক্লাউডফ্লেয়ার ডক্সিক্সিং লোকেদের পছন্দ করে।](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

ওয়েবসাইটের সাইনআপ ফর্মের জন্য এখানে একটি ভাল উদাহরণ।
আফাইক, শূন্য ওয়েবসাইট এটি করে। আপনি কি তাদের বিশ্বাস করবেন?

```
"এক্সওয়াইজেডের জন্য সাইন আপ করুন" ক্লিক করে আপনি আমাদের পরিষেবার শর্তাদি এবং গোপনীয়তার বিবৃতিতে সম্মত হন।
আপনি ক্লাউডফ্লেয়ারের সাথে আপনার ডেটা ভাগ করতেও সম্মত হন এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের গোপনীয়তা বিবৃতিতেও সম্মত হন।
যদি ক্লাউডফ্লেয়ার আপনার তথ্য ফাঁস করে বা আপনাকে আমাদের সার্ভারের সাথে সংযোগ করতে দেয় না তবে এটি আমাদের দোষ নয়। [*]

[ নিবন্ধন করুন ] [ আমি একমত নই ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- তাদের পরিষেবাটি ব্যবহার না করার চেষ্টা করুন। মনে রাখবেন আপনি ক্লাউডফ্লেয়ার দ্বারা দেখছেন।
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- অন্যান্য ওয়েবসাইট অনুসন্ধান করুন। ইন্টারনেটে বিকল্প ও সুযোগ সুবিধা রয়েছে!

- প্রতিদিন আপনার বন্ধুদের বন্ধুদের টর ব্যবহার করতে রাজি করুন।
  - বেনামে খোলা ইন্টারনেটের মান হওয়া উচিত!
  - [মনে রাখবেন যে টোর প্রকল্পটি এই প্রকল্পটিকে অপছন্দ করে।](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## অ্যাড-অনস
</summary>

- যদি আপনার ব্রাউজারটি ফায়ারফক্স, টর ব্রাউজার বা অবিনোগল্ড ক্রোমিয়াম নীচে এই অ্যাড-অনগুলির একটি ব্যবহার করে।
  - আপনি যদি নতুন নতুন অ্যাড-অন যুক্ত করতে চান তবে প্রথমে এটি সম্পর্কে জিজ্ঞাসা করুন।


| নাম | বিকাশকারী | সমর্থন | ক্যান ব্লক | জানাতে পারি Can | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **হ্যাঁ**     | **হ্যাঁ**     |  **হ্যাঁ** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | না     | **হ্যাঁ**     |  **হ্যাঁ** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | না     | **হ্যাঁ**     |  **হ্যাঁ** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **হ্যাঁ**     | **হ্যাঁ**     |  না |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **হ্যাঁ**     | **হ্যাঁ**     |  না |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | না     | **হ্যাঁ**     |  না |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | না     | **হ্যাঁ**     |  না |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | না     | **হ্যাঁ**     |  না |


- "ডেন্দ্রলাইজস" "সিডিএনজেএস (ক্লাউডফ্লেয়ার)" এর সাথে সংযোগ বন্ধ করতে পারে।
  - এটি নেটওয়ার্কগুলিতে পৌঁছানো থেকে অনেকগুলি অনুরোধ রোধ করে এবং সাইটগুলি ভাঙ্গা থেকে রক্ষা করতে স্থানীয় ফাইলগুলি সরবরাহ করে।
  - বিকাশকারী জবাব দিল: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [আপনি আপনার শংসাপত্র কর্তৃপক্ষ (সিএ) থেকে ক্লাউডফ্লেয়ার শংসাপত্রটি অপসারণ বা অবিশ্বাস করতে পারেন।](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ওয়েবসাইটের মালিক / ওয়েব বিকাশকারী
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- ক্লাউডফ্লেয়ার সলিউশন, পিরিয়ড ব্যবহার করবেন না।
  - আপনি কি তার চেয়ে ভাল করতে পারেন, তাই না? [ক্লাউডফ্লেয়ার সাবস্ক্রিপশন, পরিকল্পনা, ডোমেন বা অ্যাকাউন্টগুলি কীভাবে সরাবেন তা এখানে।](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- আরও গ্রাহক চান? আপনি কি জানেন। ইঙ্গিতটি "লাইনের ওপরে"।
  - [হ্যালো, আপনি লিখেছেন "আমরা আপনার গোপনীয়তার বিষয়টি গুরুত্বের সাথে নিয়েছি" তবে আমি "ত্রুটি 403 নিষিদ্ধ অজ্ঞাত প্রক্সি অনুমোদিত নয়" পেয়েছি।](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) আপনি টর বা ভিপিএনকে বাধা দিচ্ছেন কেন? এবং আপনি কেন অস্থায়ী ইমেলগুলি ব্লক করছেন?

![](../image/anonexist.jpg)

- ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহারের ফলে আউটেজের সম্ভাবনা বাড়বে। আপনার সার্ভারটি ডাউন থাকলে বা ক্লাউডফ্লেয়ার নিচে থাকলে দর্শকরা আপনার ওয়েবসাইটে অ্যাক্সেস করতে পারবেন না।
  - [আপনি কি সত্যিই ভেবেছিলেন ক্লাউডফ্লেয়ার কখনই নামবে না?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- আপনার "এপিআই পরিষেবা", "সফ্টওয়্যার আপডেট সার্ভার" বা "আরএসএস ফিড" প্রক্সি করতে ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার আপনার গ্রাহকের ক্ষতি করবে। একজন গ্রাহক আপনাকে ডেকে বললেন এবং "আমি আপনার এপিআই আর ব্যবহার করতে পারছি না", এবং কী চলছে সে সম্পর্কে আপনার কোনও ধারণা নেই। ক্লাউডফ্লেয়ার নিঃশব্দে আপনার গ্রাহককে অবরুদ্ধ করতে পারে। আপনার কি মনে হয় ঠিক আছে?
  - আরএসএসের অনেক রিডার ক্লায়েন্ট এবং আরএসএস রিডার অনলাইন পরিষেবা রয়েছে। আপনি যদি লোকদের সাবস্ক্রাইব করতে দিচ্ছেন না তবে আপনি আরএসএস ফিড কেন প্রকাশ করছেন?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- আপনার কি এইচটিটিপিএস শংসাপত্রের দরকার? "লেটস এনক্রিপ্ট" ব্যবহার করুন বা এটি সিএ সংস্থা থেকে কিনুন।

- আপনার কি ডিএনএস সার্ভার দরকার? আপনার নিজের সার্ভার সেট আপ করতে পারবেন না? তাদের সম্পর্কে কীভাবে: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (আপনি যদি টিওআর ব্যবহার করেন তবে প্রশাসক আপনার অ্যাকাউন্ট মুছুন)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- হোস্টিং পরিষেবা খুঁজছেন? শুধু বিনামূল্যে? তাদের সম্পর্কে কীভাবে: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [ক্লাউডফ্লেয়ারের বিকল্পগুলি](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- আপনি কি "ক্লাউডফ্লেয়ার-ipfs.com" ব্যবহার করছেন? [আপনি কি জানেন ক্লাউডফ্লেয়ার আইপিএফস খারাপ?](../PEOPLE.md)

- আপনার অ্যাপ্লিকেশন ফায়ারওয়াল যেমন OWASP এবং Fail2Ban আপনার সার্ভারে ইনস্টল করুন এবং এটি সঠিকভাবে কনফিগার করুন।
  - টর ব্লক করা কোনও সমাধান নয়। প্রত্যেককে শুধুমাত্র ছোট খারাপ ব্যবহারকারীর জন্য শাস্তি দেবেন না।

- "ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়ার্প" ব্যবহারকারীদের আপনার ওয়েবসাইটে অ্যাক্সেস করা থেকে পুনর্নির্দেশ বা অবরুদ্ধ করুন। আপনি যদি পারেন তবে একটি কারণ সরবরাহ করুন।

> আইপি তালিকা: "[ক্লাউডফ্লেয়ারের বর্তমান আইপি ব্যাপ্তি](cloudflare_inc/)"

> A: শুধু তাদের ব্লক

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: সতর্কতা পৃষ্ঠাতে পুনর্নির্দেশ করুন

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- টর পেঁয়াজ পরিষেবা সেট করুন বা আই 2 পি প্ররোচিত করুন যদি আপনি স্বাধীনতায় বিশ্বাসী হন এবং বেনামী ব্যবহারকারীদের স্বাগত জানান।

- অন্যান্য ক্লিয়ারেট / টর দ্বৈত ওয়েবসাইট অপারেটরদের কাছ থেকে পরামর্শ চাইতে এবং বেনামে বন্ধু তৈরি করুন!

</details>

------

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## সফটওয়্যার ব্যবহারকারী
</summary>


- ডিসকর্ড ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার করছে। বিকল্প? আমরা সুপারিশ [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - ব্রায়ারে টোর ডিমন অন্তর্ভুক্ত থাকে যাতে আপনার অরবট ইনস্টল করতে হবে না।
  - Qwtch বিকাশকারীরা, ওপেন প্রাইভেসি, তাদের গিট পরিষেবা থেকে বিজ্ঞপ্তি ছাড়াই স্টপ_ক্লাউডফ্লেয়ার প্রকল্প মুছে ফেলে।

- আপনি যদি ডেবিয়ান জিএনইউ / লিনাক্স, বা কোনও ডেরাইভেটিভ ব্যবহার করেন তবে সাবস্ক্রাইব করুন: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). এবং যদি আপনি পারেন তবে প্যাচটি যাচাই করতে সহায়তা করুন এবং এটি গ্রহণযোগ্য হওয়া উচিত কিনা তা রক্ষণাবেক্ষণকারীকে সঠিক সিদ্ধান্তে আসতে সহায়তা করুন।

- সর্বদা এই ব্রাউজারগুলির পরামর্শ দিন।

| নাম | বিকাশকারী | সমর্থন | মন্তব্য |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


অন্যান্য সফ্টওয়্যারের গোপনীয়তা অসম্পূর্ণ। এর অর্থ এই নয় যে টর ব্রাউজারটি "নিখুঁত"।
ইন্টারনেট এবং প্রযুক্তিতে 100% সুরক্ষিত বা 100% ব্যক্তিগত নেই।

- টর ব্যবহার করতে চান না? আপনি টোর ডেমোন দিয়ে যে কোনও ব্রাউজার ব্যবহার করতে পারেন।
  - [নোট করুন টর প্রকল্পটি এটি পছন্দ করে না।](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) আপনি যদি এটি করতে সক্ষম হন তবে টর ব্রাউজারটি ব্যবহার করুন।
- [টরের সাথে ক্রোমিয়াম কীভাবে ব্যবহার করবেন](../subfiles/chromium_tor.md)


অন্যান্য সফ্টওয়্যার এর গোপনীয়তা সম্পর্কে কথা বলা যাক।

- [আপনার যদি সত্যই ফায়ারফক্স ব্যবহার করার প্রয়োজন হয় তবে "ফায়ারফক্স ইএসআর" বাছুন।](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ফায়ারফক্স - স্পাইওয়্যার ওয়াচডগ](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ফায়ারফক্স নিখরচায় বক্তৃতা প্রত্যাখ্যান করেছে, মুক্ত বক্তৃতাকে নিষিদ্ধ করেছে](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ ডাউনভোটস। মনে হচ্ছে কোনও সফ্টওয়্যার সংস্থাকে আটকে থাকতে বলছে ... আজকাল সফ্টওয়্যারটি খুব বেশি।"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [আহ, ফায়ারফক্স কেন আমার ইউআরএল বারে স্পনসরড লিঙ্কগুলি দেখাচ্ছে?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [মজিলা - শয়তান অবতার](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [মনে রাখবেন, মজিলা ক্লাউডফ্লেয়ার পরিষেবা ব্যবহার করছে।](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [তারা তাদের পণ্যটিতে ক্লাউডফ্লেয়ারের ডিএনএস পরিষেবাও ব্যবহার করছে।](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [মোজিলা আনুষ্ঠানিকভাবে এই টিকিট প্রত্যাখ্যান করেছে।](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ফায়ারফক্স ফোকাস একটি রসিকতা।](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [তারা টেলিমেট্রি বন্ধ করার প্রতিশ্রুতি দিয়েছিল তবে তারা এটি পরিবর্তন করেছে।](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [প্যালেমুন / বেসিলিস্ক বিকাশকারী ক্লাউডফ্লেয়ার পছন্দ করেন।](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [প্যালে মুনের সংরক্ষণাগার সার্ভার হ্যাক করেছে এবং 18 মাস ধরে ম্যালওয়্যার ছড়িয়ে দিয়েছে](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - তিনি টোর ব্যবহারকারীদেরও ঘৃণা করেন - "[এটি টরের প্রতি প্রতিকূল হতে দিন। আমি মনে করি বেশিরভাগ সাইটগুলি টোরের প্রতি চরম উচ্চ অপব্যবহারের বিষয়টি বিবেচনা করে প্রতিকূল হওয়া উচিত।](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [ওয়াটারফক্সের মারাত্মক "ফোন হোম" সমস্যা রয়েছে](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [গুগল ক্রোম একটি স্পাইওয়্যার।](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [গুগল আপনার ক্রিয়াকলাপ প্রোফাইল করে।](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [এসআরওয়্যার আয়রন অনেক বেশি ফোন হোম সংযোগ তৈরি করে।](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) এটি গুগল ডোমেনগুলির সাথেও সংযুক্ত থাকে।

- [সাহসী ব্রাউজার ফেসবুক / টুইটার ট্র্যাকারদের শ্বেত তালিকাতে।](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [আরও সমস্যা এখানে।](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [Binance অনুমোদিত আইডি](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [মাইক্রোসফ্ট এজ ফেসবুক ব্যবহারকারীদের পিছনে ফ্ল্যাশ কোড চালাতে দেয়।](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ভিভালদি আপনার গোপনীয়তার সম্মান দেয় না।](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [অপেরা স্পাইওয়্যার স্তর: অত্যন্ত উচ্চ](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [আপনার আইওএস মোটেও ব্যবহার করা উচিত নয়, মূলত এটি ম্যালওয়ার because](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

অতএব আমরা কেবল উপরে টেবিলের সুপারিশ করি। আর কিছু না.

</details>

------

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## মজিলা ফায়ারফক্স ব্যবহারকারী
</summary>


- "ফায়ারফক্স নাইটলি" মোজিলা সার্ভারগুলিতে অপ্ট-আউট পদ্ধতি ছাড়াই ডিবাগ স্তরের তথ্য প্রেরণ করবে।
  - [মজিলা সার্ভারগুলি ক্লাউডফ্লেয়ার সহ করছে](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- মজিলা সার্ভারের সাথে সংযোগ স্থাপনের জন্য ফায়ারফক্সকে নিষেধ করা সম্ভব।
  - [মজিলার নীতি-টেম্পলেটগুলির গাইড](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - মনে রাখবেন এই ট্রিকটি পরবর্তী সংস্করণে কাজ করা বন্ধ করে দিতে পারে কারণ মোজিলা নিজেরাই হোয়াইটলিস্ট করতে পছন্দ করে।
  - এগুলি সম্পূর্ণরূপে অবরুদ্ধ করতে ফায়ারওয়াল এবং ডিএনএস ফিল্টার ব্যবহার করুন।

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~মজিলার ট্র্যাকারে একটি বাগ রিপোর্ট করুন, তাদের ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার না করার জন্য বলছেন।~~ বাগজিলায় একটি বাগ রিপোর্ট ছিল। অনেক লোক তাদের উদ্বেগ পোস্ট করেছিলেন, তবে বাগটি অ্যাডমিন দ্বারা 2018 সালে লুকিয়েছিল।

- আপনি ফায়ারফক্সে ডোএইচ অক্ষম করতে পারেন।
  - [ফায়ারফক্সের ডিফল্ট ডিএনএস সরবরাহকারী পরিবর্তন করুন](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [আপনি যদি নন-আইএসপি ডিএনএস ব্যবহার করতে চান তবে ওপেননিক টিয়ার 2 ডিএনএস পরিষেবা বা নন-ক্লাউডফ্লেয়ার ডিএনএস পরিষেবাগুলি বিবেচনা করুন।](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - ডিএনএস সহ ক্লাউডফ্লেয়ার অবরোধ করুন। [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- আপনি টরকে ডিএনএস রেজলভার হিসাবে ব্যবহার করতে পারেন। [আপনি যদি টোর বিশেষজ্ঞ না হন তবে এখানে প্রশ্ন করুন।](https://tor.stackexchange.com/)

> **কীভাবে?**
> 1. টর ডাউনলোড করুন এবং এটি আপনার কম্পিউটারে ইনস্টল করুন।
> 2. এই লাইনটি "torrc" ফাইলটিতে যুক্ত করুন।
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. টর পুনরায় চালু করুন।
> 4. আপনার কম্পিউটারের ডিএনএস সার্ভারটি "127.0.0.1" এ সেট করুন।

</details>

------

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## কর্ম
</summary>


- ক্লাউডফ্লেয়ারের বিপদ সম্পর্কে আপনার চারপাশের অন্যদের বলুন।

- [এই সংগ্রহস্থলটি উন্নত করতে সহায়তা করুন।](http://crimeflare.eu.org)
  - উভয় তালিকাগুলি, এর বিরুদ্ধে যুক্তি এবং বিশদ।

- [ক্লাউডফ্লেয়ার (এবং অনুরূপ সংস্থাগুলি) এর সাথে জিনিসগুলি ভুল হয়ে যায় যেখানে নথিটি তৈরি করুন এবং এটি খুব প্রকাশ্যে করুন, যখন আপনি এটি করেন তখন এই সংগ্রহস্থলের উল্লেখ নিশ্চিত করে নিন](http://crimeflare.eu.org) :)

- ডিফল্টরূপে টোর ব্যবহার করে আরও বেশি লোক পান যাতে তারা বিশ্বের বিভিন্ন অংশের দৃষ্টিকোণ থেকে ওয়েবটি অভিজ্ঞতা করতে পারে।

- ক্লাউডফ্লেয়ার থেকে বিশ্বকে মুক্ত করার জন্য উত্সর্গীকৃত সোশ্যাল মিডিয়া এবং মিটস্পেসে গোষ্ঠীগুলি শুরু করুন।

- যেখানে উপযুক্ত হবে, এই ভাণ্ডারগুলিতে এই গোষ্ঠীর সাথে লিঙ্ক করুন - এটি গ্রুপ হিসাবে একসাথে কাজ করার জন্য সমন্বয় করার জায়গা হতে পারে।

- [এমন একটি কওপ শুরু করুন যা ক্লাউডফ্লেয়ারের একটি অর্থপূর্ণ নন কর্পোরেট বিকল্প সরবরাহ করতে পারে।](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- কমপক্ষে ক্লাউডফ্লেয়ারের বিরুদ্ধে একাধিক স্তরযুক্ত প্রতিরক্ষা সরবরাহ করতে সহায়তা করার কোনও বিকল্প সম্পর্কে আমাদের আমাদের জানা যাক।

- আপনি যদি ক্লাউডফ্লেয়ার গ্রাহক হন তবে আপনার গোপনীয়তা সেটিংস সেট করুন এবং সেগুলি লঙ্ঘনের জন্য অপেক্ষা করুন।
  - [তারপরে এন্টি-স্প্যাম / গোপনীয়তা লঙ্ঘনের অভিযোগের আওতায় আনুন।](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- আপনি যদি আমেরিকা যুক্তরাষ্ট্রে থাকেন এবং প্রশ্নে থাকা ওয়েবসাইটটি কোনও ব্যাংক বা অ্যাকাউন্ট্যান্ট হিসাবে থাকে তবে ব্যাকরণ – লিচ – ব্লিলি অ্যাক্টের অধীনে, বা আমেরিকানরা ডিআইএসএবিলিটি অ্যাক্টের আওতায় আইনী চাপ আনার চেষ্টা করুন এবং আপনি কতদূর যাবেন তা আমাদের কাছে ফিরে রিপোর্ট করুন ।

- ওয়েবসাইটটি যদি কোনও সরকারী সাইট হয় তবে মার্কিন সংবিধানের প্রথম সংশোধনীতে আইনী চাপ আনার চেষ্টা করুন।

- আপনি যদি ইইউ নাগরিক হন তবে সাধারণ তথ্য সুরক্ষা নিয়ন্ত্রণের অধীনে আপনার ব্যক্তিগত তথ্য প্রেরণের জন্য ওয়েবসাইটে যোগাযোগ করুন। যদি তারা আপনাকে আপনার তথ্য দিতে অস্বীকার করে তবে তা আইন লঙ্ঘন।

- যে সমস্ত সংস্থা তাদের ওয়েবসাইটে পরিষেবা দেওয়ার দাবি করে তাদের জন্য ভোক্তা সুরক্ষা সংস্থা এবং বিবিবিতে "মিথ্যা বিজ্ঞাপন" হিসাবে রিপোর্ট করার চেষ্টা করুন। ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়েবসাইটগুলি ক্লাউডফ্লেয়ার সার্ভার দ্বারা পরিবেশন করা হয়।

- [আইটিইউ মার্কিন প্রসঙ্গে পরামর্শ দিয়েছিল যে ক্লাউডফ্লেয়ার এতো বড় হতে শুরু করেছে যে তাদের উপর অবিশ্বাস আইনের আওতায় আনা হতে পারে।](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- এটি অনুমেয় যে জিএনইউ জিপিএল 4 সংস্করণে এই ধরনের পরিষেবার পিছনে উত্স কোড সংরক্ষণের বিধান অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে, যা সমস্ত জিপিএলভি 4 এবং পরবর্তী প্রোগ্রামগুলির জন্য প্রয়োজন যা কমপক্ষে উত্স কোডটি এমন একটি মাধ্যমের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য যা টোর ব্যবহারকারীদের সাথে বৈষম্যমূলক আচরণ করে না।

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### মন্তব্য

```
প্রতিরোধের সবসময় আশা আছে।

প্রতিরোধ উর্বর।

এমনকি কিছু গা dark় পরিণতি হিসাবে আসে, প্রতিরোধের খুব কার্যকর কাজটি আমাদের ডাইস্টপিক স্থিতাবস্থা স্থিতিশীল রাখতে অব্যাহত রাখতে প্রশিক্ষণ দেয় যে ফলাফলগুলি।

প্রতিহত করা!
```

```
কোনও দিন, আপনি বুঝতে পারবেন আমরা কেন এটি লিখেছি।
```

```
এটি সম্পর্কে ভবিষ্যতের কিছুই নেই। আমরা ইতিমধ্যে হারিয়েছি।
```

### এখন, আপনি আজ কি করলেন?


![](../image/stopcf.jpg)
